\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{textcomp}

\begin{document}

\title{Grundlagen und Gegenmaßenahmen der Geldwäschebekämpfung}
\author{Gruppe}
\maketitle

\tableofcontents

\newpage

\part[Einführung]{Einführung}
    \section[Defintionen]{Definitionen}
        \subsection[Was ist Geldwäsche?]{Was ist Geldwäsche?}
            \texttt{Beschreibung, Zweck, Ablauf}
            
            \paragraph[Beschreibung]{Beschreibung}
            (Als “Geldwäsche” wird das Einschleusen von Vermögenswerten, die aus einem Verbrechen oder aus bestimmten Straftaten herrühren (Vortaten), in den legalen Finanz- und Wirtschaftskreislauf, unter Verschleierung ihrer Herkunft, bezeichnet. Zu den Vortaten zählen z.B. Geldfälschung, Erpressung, Drogendelikte sowie Betrug, Korruption, organisierte Kriminalität, Terrorismus etc. Vortaten zur Geldwäsche werden durch lokale Gesetze definiert.)

		Als „Geldwäsche“ bzw. „Geldwäscherei (in Österreich & Schweiz)“ werden sämtliche Handlungen bezeichnet, die das Ziel besitzen, die Herkunft illegal erlangten Vermögens zu verschleiern, um diese später unter anscheinender Legalität im Wirtschaftsverkehr benutzen zu können.

		Das wesensbildende Merkmal des Begriffs „Geldwäsche“ besteht folglich darin, dass der Ursprung der Vermögensgegenstände direkt oder indirekt auf eine kriminelle d.h. illegale und strafbare Handlung zurückzuführen ist.
            
            \paragraph[Zweck]{Zweck}
            (Rückführung von kriminiell erwirtschaftetem Vermögen in den Wirtschaftskreislauf.)

		Der Geldwäsche liegt das Ziel zugrunde, die unrechtmäßige Herkunft der Vermögensgegenstände zu verschleiern, um ihnen nach Durchlaufen verschiedener Transaktionen den Anschein der Rechtmäßigkeit zu geben.
		Neben der bewussten Vertuschung der illegalen Herkunft geht es bei der Geldwäsche außerdem darum, die Beschlagnahme der unrechtmäßig erlangten Vermögensgegenstände durch die staatlichen Strafverfolgungsbehörden zu verhindern.

            \paragraph[Ablauf]{Ablauf}

                \begin{enumerate}

                    \item Platzierung

                        Die Einschleusung illegal erworbener Mittel über Banken oder andere Institutionen.
                    \item Verschleierung

                        Die “Trennung” der illegalen Mittel von ihrer Herkunft durch diverse teils komplexe Finanztransaktionen. Diese sollen dazu dienen, die Nachvollziehbarkeit zu erschweren und für Anonymität zu sorgen.

                    \item Integration

                        Die Rückführung der “gewaschenen” Mittel in die legale Wirtschaft, so dass sie wie legale Mittel erscheinen.

                        \begin{enumerate}
                            \item Rechtfertigung
                            \item Investition
                        \end{enumerate}

                \end{enumerate}


        \subsection[Beispiel]{Beispiel}
            \texttt{Ablauf an Beispiel}

\newpage

\part[Bekämpfung]{Geldwäschebekämpfung}

    \section[Organe]{Organe}


        \subsection[Organe BRD]{Organe innerhalb der BRD}

            \begin{enumerate}

                \item Das Bundeskriminalamt – Zentralstelle für Verdachtsmeldungen

                    Für: Hauptanlaufstelle für meldepflichtige Anzeigen.

                \item Bundesministerium der Finanzen

                    Für: ???

                    Kann selbst oder in Zusammenarbeit mit BdI Umstände bzw Art und Weise von Meldungen bestimmen (Verordnungen?!).

                \item Bundesministerium des Innern

                    Für: ???

                    Kann selbst oder in Zusammenarbeit mit BdF Umstände bzw Art und Weise von Meldungen bestimmen (Verordnungen?!).                

                \item Finanzagentur GmbH das Bundesministerium der Finanzen

                     Für: Kreditanstalt für Wiederaufbau und die Bundesrepublik Deutschland

                \item Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht
                   
                    Für: 
                    \begin{enumerate}
                        \item
                            
                            Noch nicht abgedeckte Kreditinstitute mit Ausnahme der Deutschen Bundesbank

                        \item

                            Finanzdienstleistungsinstitute und Institute im Sinne des § 1 Absatz
                            2a des Zahlungsdiensteaufsichtsgesetzes.

                        \item

                            Im Inland gelegene Zweigstellen und Zweigniederlassungen von
                            Kreditinstituten, Finanzdienstleistungsinstituten und
                            Zahlungsinstituten mit Sitz im Ausland.

                        \item

                            Investmentaktiengesellschaften im Sinne des § 2 Absatz 5 des
                            Investmentgesetzes´.

                        \item

                            Kapitalanlagegesellschaften im Sinne des § 2 Absatz 6 des
                            Investmentgesetzes.

                        \item

                            Im Inland gelegene Zweigniederlassungen von EU-
                            Verwaltungsgesellschaften im Sinne des § 2 Absatz 6a des
                            Investmentgesetzes.

                        \item

                            Die Agenten und E-Geld-Agenten im Sinne des § 2 Absatz 1 Nummer 2b.

                        \item

                            Unternehmen und Personen im Sinne des § 2 Absatz 1 Nummer 2c.

                    \end{enumerate}

                \item Jeweils zuständige Aufsichtsbehörde für das Versicherungswesen

                    Für: Versicherungsunternehmen und die im Inland gelegenen Niederlassungen solcher Unternehmen.

                \item Örtliche Rechtsanwaltskammer (§§ 60, 61 der Bundesrechtsanwaltsordnung)
                    Für: Rechtsanwälte und Kammerrechtsbeistände

                \item  Patentsanwaltskammer (§ 53 der Patentanwaltsordnung)
                    Für: Patentanwälte

                \item Präsident des Landgerichts, in dessen Bezirk der Notar seinen Sitz hat (§ 92 Nr. 1 der Bundesnotarordnung)

                    Für: Notare der jeweilige 

                \item Wirtschaftsprüferkammer (§ 57 Abs. 2 Nr. 17 der Wirtschaftsprüferordnung)
                Für: Wirtschaftsprüfer und vereidigte Buchprüfer

                \item Örtlich zuständige Steuerberaterkammer (§ 76 des Steuerberatungsgesetzes)

                    Für: Steuerberater und Steuerbevollmächtigte

                \item Im Übrigen, nach Bundes- oder Landesrecht zuständige Stelle ???

            \end{enumerate}

        \subsection[Organe EU]{Organe der EU}

            \begin{enumerate}

                \item Europäischen Bankenaufsichtsbehörde 

                \item Europäischen Aufsichtsbehörde für das Versicherungswesen und die betriebliche Altersversorgung 

                \item Europäischen Wertpapier- und Marktaufsichtsbehörde 

            \end{enumerate}        


    \section[Richtlinien und Vorgehensweisen]{Richtlinien und Vorgehensweisen}

        \paragraph[Richtlinien]{Richtlinien}
            Welche Vorraussetzung bedingt es bestimmte Vorgehen zu initialisieren.

        \paragraph[Vorgehensweisen]{Vorgehensweisen}
            Nach Erfüllung bestimmter Vorraussetzungen machen ich bestimmte Dinge.

    \section[Probleme]{Problemen}

        \texttt{Lücken und Verbesserungen?}

\end{document}
